【立場新聞哲學版】一眾哲學老師教你 讀哲學嘅要訣

tl;dr

- 學好英文
- 睇多啲哲學以外嘅書：心理學、歷史、自然科學、統計學 etc
- 睇書嘅時候要有耐性，同情地了解作者嘅想法，並且關心相關思想對哲學議題嘅應用，唔好為讀而讀。
- 睇書要確保自己能夠清晰解釋本書講左啲乜；寫筆記，同其他人討論下
- 追隨自己嘅興趣，有自己關心嘅議題
- 虛心思考他人嘅批評

push

寫筆記
我真係好懶

當你見到立場搵到嘅作者
個個都有幾分名氣
而且仲要好多都係華人學圈做緊prof.
華人學圈好緊繃 呢啲人通常都好忙好忙
但竟然都肯抽時間幫立場寫文
就知佢地放幾多心力係學圈以外嘅哲普工作
完全體會到：
「我地身處最壞嘅時代；
我地身處最好嘅時代。」

真
而且幫立場寫文響職業上對佢地無額外好處
真係為興趣 / 愛

阿劉生
二、不要神化（大）哲學家，但更加要小心中二病。

真呀，好多網上哲學討論係覺得躂個哲學家名出嚟話佢講過咩咩咩就當解咗條題

睇呢篇文嗰陣見到呢句都笑左出聲
好傳神

呢點好重要
因為討論嘅時候要用返自己嘅語言去整合觀點
呢個時候就好容易發現自己係咪真係睇得明本書
加上每個人都一定會讀到唔同嘅嘢
大家一齊砌返個full picture出嚟會讀快好多

同埋讀哲學最正嘅位往往係思辨嘅過程
而同人討論就係最好嘅思辨
學維根斯坦話齋
一個唔參與討論嘅哲學家，就好似一個從來唔上台比賽嘅拳手一樣

Thanks for sharing

不過對於唔係做哲學既大多數人，點樣係工餘時間維持對哲學既興趣或者更重要。

咁呢個當然
首先要有興趣先

好多人都有興趣
但我諗二十歲會睇哲學書既人，當中只有幾個%去到三十歲都仲有心神睇

學習唔係睇書睇得多
學習係一生奉獻畀知識，
永遠都要同知識拖手
再放低本書就係永遠與現實告別既最後一秒。

我上面有講我係指academia以外既人

一樣
我無讀U就出黎做野，
考DSE無溫書又depression最後好低分

依家就黎22先覺得無野重要過知識

無時間？定心境唔同左？

哲學原文個意思係蘇菲亞我愛你

廿幾歲愛三十歲唔愛，即係玩玩下。

真愛既人，唔需要「維持興趣」。講真，我唔明人地點解會唔學野，直到我發現自己先係異類。

唔思考，就係成為港豬甚至藍屍的第一步

多謝你既分享

你令我諗起一位公民記者
佢應該都係中學學歷但一直保持對知識既熱情，香港需要有更多好似你同佢既有心人

both

或者過多幾年，當你有自己既家庭，你會有更人性化既睇法

人既閱歷好影響一個人點詮釋對世界既意義

我自己係個好膚淺既人
但學歷只係判斷一個人水平既其中一個criteria